[學英文] 一齊欣賞因評論梅根而被辭職的英國才子 Piers Morgan 篇文

以下爲Piers Morgan評論梅根事件全文。真係寫得好撚 mean

Sickening.
Shameful.
Self-pitying.
Salacious.
Scandalous.
Sanctimonious.
Spectacularly self-serving.

Those were just my initial thoughts after ten minutes of the Oprah whine-athon with Meghan and Harry, and while restricting myself to only using words beginning with the letter 's'.

By the time I'd finished the whole two-hour orgy of pious, self-indulgent, score-settling twaddle, the steam was erupting out of my ears like an exploding geyser, and my lexicon of rageful epithets extended to the full range of the alphabet.

Never have I watched a more repulsively disingenuous interview.

Nor one more horrendously hypocritical or contradictory.

Here we had the Duke and Duchess of Privacy flinging out the filthy family laundry for the delectation of tens of millions of people all over the world, whilst simultaneously bleating about press intrusion.

They moaned about the terrible pain of their royal titles but were also outraged their son Archie wasn't allowed to be a Prince.

They told of their constant trauma from nasty newspaper stories, but repeatedly insisted they never read any of them.

They claimed they were forced to sign gazillion-dollar deals with Netflix and Spotify because Prince Charles cut off their allowance, despite Harry inheriting millions from his late mother Princess Diana and having his entire life bankrolled by the Royal Family.

And so, it went nauseatingly on.

In the middle of a pandemic that has already taken over 2.5 million lives, a staggeringly rich and entitled couple living in a $14 million sun-kissed California mansion wanted us all to know that THEY are the real victims around here.

Meghan even compared her former life living in a palace to the crippling freedom-robbing existence of coronavirus lockdowns, which must have sounded so empathetic to large families living at the top of tower blocks with three kids they're trying to home-school and no job to pay for food.

'I couldn't even meet my friends for lunch!' wailed the Duchess of Delusion, who flew to New York for a $500,000 baby shower with all her new-found celebrity pals, then flew back to London like any good eco-warrior on George Clooney's carbon footprint guzzling private jet.

But amid all the relatively trivial gossipy stuff emerged some incredibly damaging bombshells deliberately detonated to do maximum damage to the British Royal Family and the Monarchy.

First, Meghan claimed to have been left suicidal by the pressure of being a Princess and had her requests for help rejected by the cold, heartless Palace.

We weren't told who did the rejecting, or why she couldn't seek her own therapy or treatment if that's what she felt she needed. After all, her husband has spent years talking about mental health and has close connections with all the major mental health charities.

Instead, we're left to believe the Palace spurned a pregnant suicidal woman in her hour of desperate need.

But that wasn't even the most explosive revelation.

No, that came when Meghan told Oprah that a member of the Royal Family had queried what colour her baby would be during a conversation with Harry.

In fact, she said there were several conversations, whereas he said there was only one.

But neither of them would name the offending Royal.

Harry said he would never reveal the name.

So, we're now left to view all the Royals as racists.

Nor were we given any details of exactly what was said, or in what context it was said.

Would an older senior Royal innocently asking Harry what skin colour his baby might have, given that Meghan's mother is black and her father white, constitute racism?

It would if there was any derogatory tone to the question, or any suggestion that it would be a problem how dark the child's skin was. But we don't know the answers to those vital questions, because having let off the racism bomb, the Sussexes won't say any more.

I find that cowardly.

And the racism charge got worse.

Meghan followed up by asserting, without providing any evidence, that the Royal Family decided to change the rules specifically to prevent her son Archie from being a Prince, because of his skin colour.

Again, no name was given for the appalling racist at the Palace responsible for such a disgusting discriminatory decision.

But, as Meghan and Harry both know, the only person who has final say over titles is the Queen.

So, in making this astonishing unproven claim, they're effectively branding Her Majesty, Harry's grandmother, a racist.

It's hard to think of a more disgraceful slur to make against a woman who has devoted her whole life to the service of her country and the Commonwealth.

The Queen is not a racist and has never been a racist.

To even suggest that she might be is disgusting.

But to do so at a time when her 99-year-old husband Prince Philip has spent the past few weeks lying seriously ill in hospital is worse than that, it's contemptible.

Nothing that Meghan Markle said in this interview surprised me.

From the moment Oprah announced her scoop, I predicted to anyone who asked me that Meghan would aggressively play the mental health and race cards to deflect from any criticism of herself and her own behaviour or accountability.

I also cynically suspect it's the reason why she chose to do such a sensational interview when she's five months pregnant. Why would any woman do that after suffering a miscarriage last year, knowing the obvious controversy, media attention, and stress it would provoke? The answer, I fear, is that she thought the pregnancy would afford her another layer of protection against the inevitable furore and criticism that would result from her trashing the Royal Family.

Having had personal experience, on a very small scale, of Meghan Markle's ruthlessness when dispensing of anyone in her life that's ceased to be of use to her, it was no great shock to see her lighting a gigantic bonfire that will surely cause irreparable damage to her husband's family.

After all, she's torched all her own family, along with her ex-husband and most of her old friends.

This was the acting performance of her life, with every word, every facial expression carefully planned and choreographed.

In fact, it it's not late, someone should nominate it for the Oscars.

I mean, this is a woman who was photographed on the railings of Buckingham Palace as a starry-eyed teenager but now wants us to believe she knew nothing about the Royals and never once Googled her handsome Prince when they met.

Given these are both obvious lies, why should we believe anything that comes out of her mouth?

'Nobody told me how to curtsy or sing the British national anthem,' wailed a 39-year-old woman, married to someone who can probably help with both.

But make no mistake, this interview will be a triumph for Meghan in America. Her narrative of a poor, vulnerable, unsuspecting bi-racial woman thrown to the wolves by a white, racist Royal Family and racist British press is already being heralded as 'courageous' and 'brave' and 'iconic' across the United States.

She's got exactly what she wants: her homeland feeling sorry for her.

And woe betide anyone who criticises Meghan, for you will be instantly lambasted as a 'racist bully' towards a woman who stands accused of subjecting her own young female Palace staff to horrendous bullying.

But what about Prince Harry, and his own homeland of Great Britain?

How on earth could he allow his wife to take down his family like this on TV, and attack and belittle the very institution held so dear by his grandmother?

He even let her chuck his brother William's wife Kate - a woman who has never once said a bad word about Meghan in public - under the bus by saying she made her cry in a row over kids' wedding dresses.

That 'space', which is how Harry framed his current fractured relationship with William, will now be the size of 1000 Grand Canyons.

And then Harry gleefully joined in the Sopranos-style whacking too, revealing incredibly intimate secrets about his father Prince Charles of the type that he would scream in fury over if they'd been revealed by the tabloid press.

He claimed Charles stopped taking his calls last January after he and Meghan quit their country and the Royal Family and cut off his massive financial allowance too. And Harry's still furious with his Dad, apparently, for letting him down.

Yet, what has Charles done wrong exactly, other than try to deal with his headstrong younger son's constant self-pitying hunger for drama?

He bankrolled Harry and Meghan for years, and even stepped in to walk her down the aisle when her father pulled out after suffering a heart attack and was disowned by his daughter (where were Oprah 'nothing's off limits' Winfrey questions about that?) - yet they now pay him back with this open back-stabbing treachery.

Harry disloyally says Charles and William are 'trapped' in the institution of the Monarchy because they are the heirs to the throne.

'They don't get to leave, and I have huge compassion for that,' he claimed.

Oh please.

He and Meghan bang on endlessly about their compassion yet show the complete opposite to their own families.

If Charles or William wanted to leave, they could do exactly what Harry's done, and what Edward VIII did when he abdicated the throne.

Any royal can 'leave'.

But only Edward and Harry actually did it, both coincidentally after falling in love with American women.

The only difference is that Edward and Wallis Simpson never spoke badly in public about the Royal Family or trashed the Monarchy.

Within hours of the Oprah interview airing, the hashtag #AbolishTheMonarchy was trending on Twitter.

That's the effect that Meghan and Harry's accusations have had with their shockingly poisonous allegations.

Ms Markle won't care about the damage she's done to an institution she clearly reviles.

But Harry should.

The fact he's so willingly taken part in such a despicable public attack on the Royal Family – HIS family - and the Monarchy is utterly shameful.

And to have caused so much extra hurt to his 94-year-old grandmother the Queen at a time when her husband lies seriously ill in hospital, is just appalling.

When it comes to mental health and having a heart, it appears Meghan and Harry only care about themselves.

食屎啦梅根

女人+黑人+抑鬱症+大肚 = 必勝

住豪宅物質充裕唔使做嘢但有抑鬱症嘅黑人女人
絕對係重要過
英國十幾萬因爲武肺死咗嘅病人
英國因爲武肺lock down而生活係痛苦嘅人民
或者，99歲入咗醫院就死嘅Prince Philip

左膠喎，其他人嘅命唔係命

睇曬
寫得好好勁中point

呢一段都學到野

寫得勁好
但寫完就被辭職

注：原文刊於親皇室嘅Daily Mail，Piers Morgan本身做「Good Morning Britain」，而家畀人炮轟，被辭職。

Piers Morgan 真係英國陶傑黎

//By the time I'd finished the whole two-hour orgy of pious, self-indulgent, score-settling twaddle, the steam was erupting out of my ears like an exploding geyser, and my lexicon of rageful epithets extended to the full range of the alphabet.

Never have I watched a more repulsively disingenuous interview.

Nor one more horrendously hypocritical or contradictory.//

勁撚到

反雲黨

陶傑鍾意玩曲線
Piers Morgan嘢嘢直線抽擊

咁就無左份工,真係慘

我記得Piers上過侵侵既celebrity apprentice
唔知佢地仲有冇聯絡呢

咁佢係個節目度又有少少過火既
不過佢呢個level 既kol ，大把人搵佢開新節目啦，完全唔駛幫佢擔心

喺呢個時候出片真係好撚閪，想激死英女皇

Piers Morgan本身都係有真才實料
唔係憑咩係傳媒界打滾咁耐

大把節目等住請佢啦佢個風格不嬲都好惹火

之前佢有份屌柒Hollywood奶共

有無page 可以入去撐下佢

淨係頭十幾個S字頭嘅字，已經夠講足一個鐘，真係有排學

CNN名主持人投書英媒 砲轟好萊塢向中國下跪「虛偽可恥」

“I wouldn’t believe her if she read me a weather report.” -- Piers Morgan

一個rude嘅字眼都無，但mean到仆街，好撚型

以佢人氣你洗撚擔心佢咩

做youtuber大把人睇

由Oprah訪問佢兩公婆
確實係有錢人嘅orgy

環保 me too

Duke and Duchess of Privacy

英文差，呢篇野都唔識睇

都寫得好好睇

//But what do you think would happen if the same actors all lived in China and spoke that way about President Xi?

We all know the answer.

China is a totalitarian state that doesn't tolerate such dissent.

There's no such thing as free speech in China.

In fact, your speech can cost you your liberty.

Stars who tried to abuse the Chinese president in public like Hollywood actors abuse Trump would very swiftly find their acting careers summarily ended, and prison warders would be the only audience they would ever see again.

So, you might imagine that Hollywood would be among the very loudest voices in criticising China which has an appalling record on human rights, and is rife with racism, bigotry and rampant anti-LGBT homophobia – all the things liberals profess to despise.

But no.

The extraordinary, shocking truth is that Hollywood isn't just silent in its critiques of the Chinese Communist Party, it is now actively stifling its own freedom of speech to appease them.

A devastating 94-page report from non-profit literary and human rights group PEN published this week reveals the pathetic lengths US movie studios are going to in a desperate 'effort to avoid antagonizing Chinese officials'.

These include editing of dialogue, plot and casting.

In the damning document, titled Made in Hollywood, Censored by Beijing: The US Film Industry and Chinese Government Influence, PEN lists a number of examples of censorship.

In Marvel's 2016 movie Dr Strange, a significant Tibetan character's role is whitewashed out and replaced by Tilda Swinton as a Celtic.

In Top Gun 2, a Taiwanese flag that appeared on Tom Cruise's flight jacket in the first movie mysteriously disappears in trailer flashbacks.

In Bohemian Rhapsody, references to Queen frontman Freddie Mercury's sexuality were removed from the version screened in China.

It's bad enough that Beijing's thought police have sought to control what movie content is aired inside their own country.

But what makes these new revelations even more disturbing is that they show how China is now subliminally controlling what content is aired in the rest of the world too.//

一次過鞭曬荷里活左膠同支國

佢既文章真係好精彩。

The extraordinary, shocking truth is that Hollywood isn't just silent in its critiques of the Chinese Communist Party, it is now actively stifling its own freedom of speech to appease them.

嘩屌

PIERS MORGAN:??Meghan and Harry's Oprah whine-athon was disgraceful

好正呀

教材級文章

下下直擊打到啪啪聲

好撚爽

就算喺英文國家生活多年都未必識得晒呢類字
真係幾適合自身想英文更進一步嘅人去學習

高質po，必推

好猛好高質

屌柒雲加就知佢有料到

It's hard to think of a more disgraceful slur to make against a woman who has devoted her whole life to the service of her country and the Commonwealth.

The Queen is not a racist and has never been a racist.

To even suggest that she might be is disgusting.

But to do so at a time when her 99-year-old husband Prince Philip has spent the past few weeks lying seriously ill in hospital is worse than that, it's contemptible.

呢D就好似廣府文化入面所講，娶著枝頂心杉
激死老豆搵山拜

只要你持有唔同觀點都會被清
尼啲就係左膠新時代特色言論自由

條八婆真係以為自己悲劇女主角
自己自卑心作祟又要話人Racist
比Piers Morgan講中左嬲豬豬

好到肉

不過美國儍西左膠唔會明

一路查字一路o哂嘴原來屌人可以咁屌

大家可以睇到主流意見係點製造出黎
cancel 持相反意見嘅人嘅聲音 製造寒蟬效應 最後得番一種聲音
好和諧

激死女王搵山拜

學到好多英文 如果reading拎出黎考應該炒硬

痴線，佢而家承受嘅壓力比大選時期嘅侵侵有得揮

事頭婆見過大風大浪先冇咁易俾兩件垃圾激到

我完全睇到個意思
不過有D詞要check返
唔係單單IELTS 7分可以應付到

留名

個ig勁多左膠圍攻
黑都講成白，仲話人多管閑事
甚有藍絲話人廢青嘅口氣

IELTS reading冇可能咁深
篇野好明顯係advanced English
可能係要讀過正統英文科，好似英國文學或者法律、歷史、Journalism呢類英文要求高嘅文科先會睇得明

吹太大

點洗讀過英文先睇得明

佢不嬲出名串嘴
以前睇飛黃騰達名人版第一季已經印象好深

普通人都睇得明，利申IELTS 8

吹咁大
利申無讀過，完全睇得明

霉根真係超級惡毒

啲英文太深

難怪佢同侵侵個feel咁似

留名學野

拳拳到肉
只可惜呢篇高質文喺依家居然畀唔上15秒嘅大外宣tiktok片

好撚狂

而家啲人都唔睇字

social media唔鼓勵人深入討論
百幾字啲人都覺得長文

咪係點會有tldr嘅出現

十九今晚可唔可以評論吓Piers 呢篇文，當教吓英文都好

你睇你 唔好咁誇張啦 over 左啦

但係的而且確難過ielts reading

Piers Morgan係著名反雲黨

反雲

令人噁心。
可恥。
自負。
臭小子
醜聞。
神聖的。
出色地自我服務。

那隻是我與梅根和哈里的奧普拉悲哀十分鐘之後的最初想法，同時限制了我只能使用以字母“ s”開頭的單詞。

當我完成了整整兩個小時的虔誠，自我放縱，令人不安的顫動的狂歡時，蒸汽像爆炸的間歇泉一樣從我的耳朵中噴湧而出，而我那充滿怒氣的詞綴的詞典也擴展到了 字母表。

我從沒看過更令人反感的面試。

再也沒有一個可怕的偽善或自相矛盾的地方。

在這裡，我們讓隱私公爵夫人和公爵夫人扔掉了骯髒的家庭洗衣店，以吸引全世界數以千萬計的人們，與此同時，他們也對新聞界的入侵感到不滿。

他們為王室的慘痛而pain吟，但也令他們的兒子阿奇（Archie）被禁止當王子而感到憤怒。

他們從令人討厭的報紙故事中講述了自己不斷受到的傷害，但一再堅持認為自己從未閱讀過其中的任何一篇。

他們聲稱，由於哈里王子從已故母親戴安娜王妃那裡繼承了數百萬美元，並且整個一生都由王室提供資金，儘管查爾斯王子削減了津貼，他們卻被迫與Netflix和Spotify簽署了一筆價值數十億美元的交易。

因此，它令人作嘔。

在已經造成250萬人死亡的大流行中，一對富有而有資格的夫婦生活在一個耗資1400萬美元的加州日光浴豪宅中，希望我們所有人都知道他們是這裡的真正受害者。

梅根甚至將她以前住在宮殿裡的生活與嚴重破壞自由的冠狀病毒封鎖作了比較，這對住在三個孩子的高塔頂家庭的大家庭來說真是太同情了，他們正試著在家上學，而沒有 支付食物的工作。

“我什至不能和朋友見面共進午餐！” 放棄了妄想公爵夫人（Duchess of Delusion），後者帶著所有新發現的名人朋友飛往紐約，以500,000美元的價格為嬰兒洗澡，然後像喬治·克魯尼（George Clooney）碳排放狂的私人飛機上的任何一位出色的生態戰士一樣，飛回倫敦。

但是，在所有相對瑣碎的閒話中，出現了一些令人難以置信的破壞性炸彈，故意引爆，對英國王室和君主製造成了最大的破壞。

首先，梅根聲稱自己是公主的壓力使自己自殺，冷酷無情的宮殿拒絕了她的求助請求。

我們沒有被告知拒絕者是誰，或者沒有告訴她為什麼如果她認為自己需要的話就無法尋求自己的療法或治療方法。 畢竟，她的丈夫花了很多年談論心理健康，並且與所有主要的心理健康慈善機構都有著密切的聯繫。

取而代之的是，我們只好相信宮殿在她急需的時刻拒絕了一名懷孕的自殺婦女。

但這甚至不是最爆炸性的啟示。

不，是在梅根告訴奧普拉說王室成員詢問與哈利交談期間她的孩子會是什麼顏色的時候。

實際上，她說有幾次對話，而他說只有一次對話。

但是他們兩個都不會說出令人反感的皇家。

哈里說他永遠不會透露名字。

因此，我們現在將所有皇室成員視為種族主義者。

我們也沒有給出確切的說法或在什麼情況下所說的任何細節。

考慮到梅根（Meghan）的母親是黑人而她的父親是白人，年齡較大的資深皇家（Royal）會無私地問哈利（Harry）他的嬰兒可能有什麼膚色？

如果這個問題有貶義，或者暗示孩子的皮膚有多黑，那將是一個問題。 但是我們不知道這些至關重要的問題的答案，因為蘇塞克斯家族放開了種族主義炸彈，再也不會說了。

我膽怯地發現了這一點。

種族主義指控變得更糟。

梅根隨後沒有提供任何證據就稱皇室決定更改規則，以專門防止其兒子阿爾奇由於其膚色而成為王子。

再一次，沒有給宮殿中負責這種令人厭惡的歧視性決定的駭人聽聞的種族主義者起任何名字。

但是，正如梅根（Meghan）和哈里（Harry）都知道的那樣，唯一對冠名擁有最終決定權的人是女王。

因此，在提出這一令人驚訝的未經證實的主張時，他們實際上是在給哈里的祖母女王Her下一個種族主義者打上烙印。

很難想到對一個將自己的一生全心全意為國家和英聯邦服務的婦女做出侮辱性的侮辱。

女王不是種族主義者，也從來不是種族主義者。

甚至暗示她可能很噁心。

但是，當她99歲的丈夫菲利普親王過去幾週在醫院裡重病時，這樣做比這更糟，這是可鄙的。

梅根·馬克爾（Meghan Markle）在這次採訪中說的話沒有讓我感到驚訝。

從奧普拉（Oprah）宣布她的獨家新聞開始，我就向所有問我的人預言，梅根（Meghan）將積極發揮心理健康和種族標準，以免對自己和自己的行為或責任提出任何批評。

我也憤世嫉俗地懷疑這就是她懷孕五個月後選擇進行如此轟動的面試的原因。 去年經歷流產，知道明顯的爭議，媒體的關注和激起壓力的女人為什麼要這樣做呢？ 我擔心的答案是，她認為懷孕將為她提供另一層保護，以防止因破壞王室而造成的不可避免的憤怒和批評。

梅根·馬克爾（Meghan Markle）在分配生命中不再有用的任何人時都經歷過很小的個人殘酷經歷，看到她點燃巨大的篝火肯定會給她造成無法彌補的傷害並沒有太大的震驚。 她丈夫的家庭。

畢竟，她與她的前夫和大多數老朋友一起折磨了自己的整個家庭。

直譯連個意思都譯唔到 sosad
呢嗰就係靚英文嘅精髓

//那隻是我與梅根和哈里的奧普拉悲哀十分鐘之後的最初想法
Those were just my initial thoughts after ten minutes of the Oprah whine-athon with Meghan and Harry//

Whine-athon = whine marathon，即係馬拉松式嘅無病呻吟
第一句可以話係「以上的單字只是我看了首十分鐘梅根與哈利向奧花·雲費馬拉松式無病呻吟後的最初反應」

//當我完成了整整兩個小時的虔誠，自我放縱，令人不安的顫動的狂歡時，蒸汽像爆炸的間歇泉一樣從我的耳朵中噴湧而出，而我那充滿怒氣的詞綴的詞典也擴展到了 字母表。

By the time I'd finished the whole two-hour orgy of pious, self-indulgent, score-settling twaddle, the steam was erupting out of my ears like an exploding geyser, and my lexicon of rageful epithets extended to the full range of the alphabet.//

pious字面上係虔誠，但呢度唔係指宗教上嘅「虔誠」，而係有少少自戀或者盲目地信奉某啲自我價值，即係左膠
Orgy大家明啦
twaddle係英式口語式嘅「發嗡瘋」，唔係狂歡
score-settling即係「settle a score」，爛仔搬嘅報復

「當我看畢了這兩小時覆啅式的左膠集體自慰，我的怒氣如湧泉般從我的頭顱爆發，而冒在腦海的毒辣詞彙早已延伸至整個字母表。」

lm學野

學英文時間
Top Gear開始已經鍾意聽Piers Morgan講嘢

Oprah whinefrey 食字食到應一應

佢真係好正。一開始全美一丁佢做主持，講嘢好中，話啲美國人因為人地係細佬就俾哂同情分，令到真正有才華嘅人贏唔到。
飛黃騰達，用計贏咗，啲美國佬又左膠上身屌鳩佢
佢又醒目又串，好鬼鐘意佢

真係好勁痴線

英國人根本係咁

IELTS出呢篇炒撚硬, 全場慘叫都似

Voacb王

無比喻，無曲線，全部直抽
好過嗰啲咩The blinds are blue嗰啲估下窗簾係藍色定作者好抑鬱

呢d政治正確 損害緊言論自由
左膠同共產黨果然出自同一個祖宗

有無LINK? 想比HIT RATE佢知道

唔鍾意piers個種煩膠性格
但鍾意睇佢對付左膠
估唔到今次衰係個西女人手上

節目台柱都俾人踢走
唔知有冇方法反擊？

Piers
GMB收視等仆街啦

學英文

登咗喺daily mail

佢好撚mean
睇得我好撚爽

多得Alex Beresford 呢個忘恩負義嘅反骨仔

跟本係同一班人

一開始全部用S開頭，潛台詞係想話佢slut

怒髪衝冠咁寫

右面邊個黎

Bias, bullshit and lies

我IELTS 7. 應付唔到. 真係唔明.

喇沙slut

勁好睇 睇到我超佩服

lm學嘢

The only difference is that Edward and Wallis Simpson never spoke badly in public about the Royal Family or trashed the Monarchy

語氣重撚到 搵亨利同愛德華比
仲要話愛德華仲好過佢

嘩屌

起佢個ig page 同班左膠理論
就好似對住共產黨理論

係咪話都話你racist但又冇point

成日都想知英國人係咪真係個個都識咁多英文字? 但如果話唔係人人識又好似講唔通 即係你無我有咩中文字我係唔識，我都答你唔到

左膠網軍真係小粉紅咁
好恐怖

Wallis Simpson
愛德華八世為咗娶佢而退位
嗰陣搞到真係constitutional crisis
都係美國女人 兼離過婚

一張圖已經ko
斯文得黎又串到爆

高質留名

再wiki search呢個女人

呢個女人喺王室史都真係幾遺臭萬年
英國人勁憎佢

睇下而家條黑柴會唔會勁過呢個bitch

梅根垃圾bitch

依家多左好多左膠，一唔夠講就racist

佢惹禍上身喎似係

留名先收工再睇